陳日君撰文揭兩中國主教遭梵蒂岡「迫宮」 教廷罕有譴責

教廷發言人於羅馬時間周二下午罕有發表聲明，不點名批評天主教香港教區榮休主教陳日君樞機的言論製造混亂和爭議。陳周一發表網誌，確認教內傳言，指梵蒂岡要求兩名中國主教辭職，讓位予中共承認的人選；他月初就此事親往梵蒂岡向教宗陳情，引述教宗指不會讓「迫宮」事件在中國發生，行文多次暗示教廷中人阻礙教宗得知中國教會真相。

教廷發言人指，教宗與國務卿在中國事務上有恆常聯繫，了解中國教會的情況，對於教會中人提出相反言論感意外及遺憾。陳日君網誌現時未能連上，未知是否被關閉。消息人士指，相信與網站伺服器故障有關。

天主教廷一直都係仆街黎架喇

而家開始擔心陳日君安全

為左有個龐大既市場利益可以連良心都冇埋，證明呢d所謂正統宗教都係偽善

達文西密碼咁黑暗

咩係正統宗教
其實世上會有人信架咩
人大咗就唔會信
有錢搵話柒之你喎
我深信一樣野架咋
善有惡報
惡有善報

教宗點會唔知
扮好人姐

係咪的左陳日君去宗教審判所

睇過中世紀歷史都知教宗一向唔係D咩善男信女

我又唔信教宗會唔知咩事
韓大輝無同佢講過任何野?

不嬲成個教廷都係權力鬥爭之地，教宗就係勝利者

不過今次又一次反證根本無上帝

我而家就唔信呢樣嘢，
見過太多仆街冚家剷未有報應，
所謂報應好多都係人為，實為報仇。

雙子座?!

邊個有錢，邊個就係上帝，叫教宗幫習近平挽鞋都得啦

以前教皇都係碼住日耳曼霸主交保護費

SORRY，自膠

咁似「習近平手下胡作非為論」

係香港
邊個唔柒係壞事做盡
破壞香港
傷天害理
仲個個榮華富貴
有名有利
兒孫滿堂
90幾都未死
報應?
佢地就梗係會咁同你地班友仔講

出賣組織機密

以支那政府作風，教宗由羅馬搬去北京都指日可待，隨時二十大係愛国愛習愛耶係新時代決勝支那重要勝利

好似之前有漫畫講一班主教打麻雀選教宗

驚世預言：羅馬將選出末代教宗 世界末日近了！

羅馬天主教樞機主教群12日開始舉行秘密會議，為全球12億天主教徒選舉新教宗。BCNews網站報導，根據中世紀預言，這次選出的教宗將是最後一位教宗。傳說十二世紀時，愛爾蘭大主教馬雷奇 (Malacy O’Morgair)前往羅馬期間，做了一個怪夢。他在夢中看到異象；「看見」 從當時直到世界末日時所有教宗的名字、和他們的特徵。
他所見的異象，史稱「教宗預言」(Prophecy of the Popes）。預言說本篤十六世是第111位教宗，也就是倒數第二位教宗，因為預言說世界末日結束於第112位教宗。
著名的聖伯納寫過一本《聖馬雷奇傳》，說馬雷奇受人敬重，以天眼通知名，預言自己辭世的日期和時辰都應驗。馬雷奇見到的教宗名單，在他身後數百年才驚奇曝光，1590 年在梵蒂岡的檔案中被發現。
讓人驚異的是，將雷奇的預言拿來跟史實比對，多處脗合符，而且脗合的程度奇高。他看見異象之後，預言的第一位教宗是「來自台伯河一座城堡」。台伯河是流經羅馬入海的義大利第三大河，信徒說，預言指的是雷定二世(Clestine II)，他出生於台伯河流域。
預言形容第111位教宗為「橄欖之光」，而本篤修會的拉丁名字，意思就是「橄欖會」，預言中的末代教宗是「羅馬的伯多祿」。目前羅馬樞機主教裡沒有人叫伯多祿，但新教宗呼聲最高的人選名字裡有伯多祿，是64歲的迦納樞機主教伯多祿‧圖克森 (Peter Turkson )。伯多祿是希臘語的譯法，即英語中的「彼得」( Peter)，意指「磐石」。彼得正是耶穌門下大弟子的名字。
如果上述的預言還不夠讓人驚奇，舉世知名的十六世紀「大預言家」諾斯德拉達姆斯（Nostradamus）亦曾預言，倒數第二位教宗「將於12月離開羅馬，當時白日見彗星」。
根據現代曆法校正，當時說的12月，跟今年本篤十六世宣布退位((2月11日_的時間相差無幾。16日創下跟地球最近距離擦身而過紀錄的彗星ISON，在本篤宣布退位時，已被觀星族盯住了數個月。
本篤十六世宣布退位後數小時，聖伯多祿大教堂頂上出現一道閃電。數日後，流星雨「轟炸」俄羅斯中部小鎮。不信邪的人說，這是自然現象的巧合，不必穿鑿附會。信者則說：寧可信其有。
最後一位教宗誕生後，世界就真的末日了嗎?別緊張，羅馬另一勝蹟：「牆外的聖保祿教堂」(St. Paul Outside the Walls)，牆上佈滿圓章，填上每位教宗的名字和在位年代日期。傳說所有圓章都填上之日，即是世界結束之日。但現在空位還多著呢！。
而且，聖伯納鐸寫的《聖馬雷奇傳》裡並沒有提到這個預言，也沒有提到這個預言在1595年出版之前的任何記載。
包括最近幾版《天主教百科全書》在內的一些來源，認為這個教宗預言是十六世紀晚期的偽作。一些人認為它的真實作者正是「大預言家」諾斯德拉達姆斯，託名於聖馬拉奇，以免因預言教宗權的崩毀而受到責難。
教宗預言真實性的支持者，如有關這種主張的暢銷書《最後的教宗》(The Last Pope)的作者胡爾(John Hogue)表示，即使今人不能確定這些預言的作者身份， 但這些預言的準確性是難以反駁的。

最後一任教宗